\begin{conclusion}
    Cílem práce bylo vytvoření modulu pro tvorbu úvazků a~výběr volitelných předmětů pro připravovaný informační systém Střední školy a~Vyšší odborné školy reklamní a~umělecké tvorby Michael a~jeho integrace do systému, otestování a~následné nasazení.
    
    Z~počátku bylo nutné provést analýzu současného stavu a~způsobu realizace procesů ve škole. Po rozhovorech s~vedením školy a~zpracování analýzy současných procesů byly specifikovány jednotlivé požadavky kladené na modul. Na základě analýzy byl připraven návrh obrazovek a~architektury aplikace tak, aby pokrývala všechny funkční požadavky a~zároveň, aby architektura modulu umožnila jeho následnou integraci do systému.
    
    V~části návrhu aplikace byly vymodelovány všechny případy užití systému a~na jejich základě poté došlo k~vytvoření datového modelu a~návrhu hlavních obrazovek, tzv. wireframů. Vytvořený návrh byl následně ověřen implementací a~uživatelským testováním. Po nezbytných úpravách, které vyplynuly z~uživatelského testování, byl modul integrován do informačního systému školy.

    Hlavním přínosem modulu je zjednodušení procesu výběru volitelných předmětů studenty školy, shromáždění výsledků a~jejich následné vyhodnocení. Eliminace papírové podoby dotazníků je velkým přínosem a~zamezuje vzniku chyb. Efektivnější je i~tvorba úvazků učitelů školy. V~nové podobě vedení školy získává od učitelů jejich požadavky a~lépe je pak může při tvorbě rozvrhu zohlednit. Modul disponuje interaktivními formuláři s~okamžitou validací dat a~upozorněním na chyby.
    
    Případné rozšíření modulu o~další funkcionality by měla usnadnit jeho architektura, která dodržuje standardy programování a~doporučení pro vytváření modulů publikované přímo v~dokumentaci frameworku Symfony.
\end{conclusion}